立法設工資線 標時委員存分歧

【星島日報報道】標準工時委員會本月底將向特首提交報告建議，繼勞方委員杯葛多時，委員會再現意見分歧。委員會主席梁智鴻昨指，有信心月底可交到具方向性建議報告及認為合約工時已有共識；本報綜合多方意見，反映商界委員堅決反對委員會建議立法設一條工資線去保障低收入僱員工時，只認同立法合約工時實施三、四年後，如成效不彰才建議政府研究為低薪族立法保障工時。
標準工時委員會主席梁智鴻昨指出，有信心委員會本月底可向特首提交具方向性的建議報告，但本月尚有兩次會議，現階段沒進一步消息可交代。他形容社會對規管合約工時已有共識，直言合約工時是可行，勞方沒有直接反對這建議，只是細則上仍須討論解決。
委員會報告將包括多個考慮，僱員關注的超時工作沒補水或補水不足、工時長，相信委員會可研究解決，他指，委員會只負責編寫報告，決定權在政府，期望今屆政府可落實政策。
梁智鴻雖滿有信心委員會可達共識交建議，但事實上，除了欠缺勞方委員支持，現階段多名商界委員仍堅決反對立法設一條工資線保障低收入僱員工時。
綜合多名標時委員會委員意見，發現委員會內現存兩種意見，委員會報告擬立法為低收入僱員推工時保障，會設有工資線；另可立法規定合約列明工時，但不設劃一標準工時，僱傭雙方自行協商；及建議立法超時工作要補水，僱主須支付不少於一倍時薪的補水，不會列明實數。勞方委員雖離場多時，報告仍會納入早期的勞方委員意見。
不過，委員會內商界委員一致反對設工資線，多名商界委員均指，報告不會立法設一條工資線，「連勞方都不在，怎去傾條線？怎樣劃法？學者人數亦只是少數。」商界委員建議在實施立法合約工時、立法補水不少於一倍時薪的措施三至四年後，如成效不彰，多個低收入工種員工若仍被逼長工時，政府才需研究立法，商界委員現不會妥協設工資線保障低收入僱員工時。

其實最低工資 標準工時依啲野點會影響得到香港競爭力

點解香港啲商人特別孤寒

中國人老細最仆街

最低工資又話點點點，而家？